\begin{center}
    {\LARGE Problem F}\\
    {\Large Robert Floyd}\\
    {Time limit: 1.2 seconds}\\
    {Memory limit: 256 megabytes}
\end{center}

\textbf{\large Problem Description}

羅伯特．W．弗洛伊德(Robert W Floyd)是個美國計算機科學家，也是個圖靈獎得主。
在ACM-ICPC社群中，他最為人知的成果，可能是Floyd-Warshall演算法，
可用於求出任兩點間最短路徑以及傳遞閉包(Transitive closure)。
此演算法有相當多應用，但或許無法用於解決本問題。

縫合怪引起了夜色鎮的恐慌。縫合怪會沿著行進路徑分泌出腐敗的膽汁，
不但又臭又噁心還會讓你在上面行走的移動速度下降35\%。
簡而言之，你不想要踩在那上面。隨著縫合怪的移動，
他可能將整個地圖切成好幾個被分開的區域。
兩個區域被分開的意思是說，如果有人要從一個區域走到另外一個，
非得踩過縫合怪的膽汁不可。

縫合怪總是沿著單一方向前進(上下左右)，而且一步只走一單位長，
走完之後再來決定他要不要改變他行進的方向。
為了帶給夜色鎮平靜的生活，英雄們將盡快的殺死縫合怪。
可以假定縫合怪最多流出2048單位長的膽汁，
因為英雄們不會允許他在夜色鎮走更多步了。

但不幸的，縫合怪的臭膽汁並不會隨著他的死亡而消失。作為夜色鎮的鎮長，
你想要算出夜色鎮被切成多少個分開的區域。
我們該怎樣用Floyd-Warshall演算法解決這個問題？
又該如何得出這個問題用Floyd-Warshall演算法沒有太大幫助的結論呢？
因為縫合怪行進的方式，我們可以想像他在一個 $4098\times 4098$ 的方格圖上行走，
一開始他在中心，而且他到死之前都不會碰到方格圖的邊界。
我們可以簡單的把地圖轉化成圖形(Graph)，把方格當作點，
而縫合怪沒有走過得邊界，轉換成邊。
接下來執行Floyd-Warshall演算法，變可以得知任兩個方格，
是不是在同一個區域，接下來套用互斥集合(Disjoint sets)的資料結構，
便能算出有多少個分開的區域了。
然而，夜色鎮太大了，而上面這個作法要處理一千六百多萬個格子，
在實務上這方法不夠快。
請找出更好的方法解決這個問題。

\textbf{\large Input Format}

測試輸入的第一行只有一個整數$T$ ($T\le 30$) 代表有多少組測試資料。
每筆測試資料只有一行，有一個描述縫合怪移動的序列，
\verb+U+代表往畫面上方、\verb+D+代表下方、\verb+L+代表左方、\verb+R+代表右方，
序列長度不會超過2048。

\textbf{\large Output Format}

對每筆測試資料，輸出有多少個分開的區域。
%\newpage

\textbf{\large Sample Input}

\begin{verbatim}
4
LURD
LUDR
LDRDRURRDLUURURD
LLUURRDDRULLLLUR
\end{verbatim}

%\newpage

\textbf{\large Sample Output}
\begin{verbatim}
2
1
2
5
\end{verbatim}

\newpage
%\begin{center}
%Problem A is on the other side.
%\end{center}
